%
\hsectionENDE{Basics}{Grundlagen}%
%
\begin{questionENDE}{Three-Schema-Architecture}{Drei-Schema-Architektur}%
\qENDE{%
Name the components of the three-schema-architecture and their different purposes.%
}{%
Nennen Sie die Komponenten der Drei-Schema-Architektur und ihre verschiedenen Zwecke.%
}%
\end{questionENDE}%
%
\begin{question}{ACID}%
\qENDE{%
Name the four ACID properties that a \glsShort{dbms} must enforce for transactions. %
For each of these four properties, describe its meaning and purpose.%
}{%
Nennen Sie die vier ACID-Eigenschaften, die ein DBMS für Transaktionen sicherstellen muss. %
Beschreiben Sie die Bedeutung und den Zweck jeder dieser vier Eigenschaften.%
}%
\end{question}%
%
\begin{questionENDE}{Atomicity}{Atomizität}%
\qENDE{%
Explain what the property \emph{atomicity} is that databases should have.%
}{%
Erklären Sie, was die Eigenschaft \emph{Atomizität} ist, die Datenbanken haben sollten.%
}%
\end{questionENDE}%
%
\begin{questionENDE}{Consistency}{Konsistenz}%
\qENDE{%
Explain what the property \emph{consistency} is that databases should have.%
}{%
Erklären Sie, was die Eigenschaft \emph{Konsistenz} ist, die Datenbanken haben sollten.%
}%
\end{questionENDE}%
%
\begin{question}{Isolation}%
\qENDE{%
Explain what the property \emph{isolation} is that databases should have.%
}{%
Erklären Sie, was die Eigenschaft \emph{Isolation} ist, die Datenbanken haben sollten.%
}%
\end{question}%
%
\begin{questionENDE}{Durability}{Dauerhaftigkeit}%
\qENDE{%
Explain what the property \emph{durability} is that databases should have.%
}{%
Erklären Sie, was die Eigenschaft \emph{Dauerhaftigkeit} ist, die Datenbanken haben sollten.%
}%
\end{questionENDE}%
%
\begin{questionENDE}{Security}{Sicherheit}%
\qENDE{%
Describe the importance of \emph{security} in the context of databases. %
Give two examples of a scenarios where security aspects need to be considered and possible measures that could be taken in them.%
}{%
Beschreiben Sie die Wichtigkeit von Datenschutz und Datensicherheit im Kontext von Datenbanken. %
Geben Sie zwei Beispiele von Szenarien, wo Datenschutz und Datensicherheit beachtet werden muss und die Maßnahmen, die in ihnen getroffen werden könnten.%
}%
\end{questionENDE}%
%
\begin{questionENDE}{Concurrency}{Gleichzeitigkeit}%
\qENDE{%
Give an example for concurrent access to a database. %
Outline one possible error that could occur if the ACID principles are not enforced.%
}{%
Geben Sie ein Beispiel für gleichzeitigen Zugriff auf eine Datenbank. %
Geben Sie einen möglichen Fehler an, der entstehen kann, wenn die ACID-Prinzipien nicht durchgesetzt werden.%
}%
\end{questionENDE}%
%
\begin{questionENDE}{Networks}{Netzwerke}%
\qENDE{%
What role do computer networks play in the context of today's database applications?%
}{%
Welche Rolle spielen Computer-Netzwerke im Kontext heutiger Datenbankapplikationen.%
}%
\end{questionENDE}%
%
\begin{question}{Software}%
\qENDE{%
Which \glsShort{dbms} are we using in our course?%
}{%
Welches \glsShort{dbms} benutzen wir in unserem Kurs?%
}%
\end{question}%
%
\begin{questionENDE}{Alternatives}{Alternativen}%
\qENDE{%
Why are spreadsheets offered by programs such as \microsoftExcel\ or \libreofficeCalc\ not good solutions for managing the operational data of a bank? %
Give at least four reasons.%
}{%
Warum sind Tabellen~\inEN{spreadsheets}, wie sie von \microsoftExcel\ und \libreofficeCalc\ angeboten werden, keine guten Lösungen zum Managen der operationalen Daten einer Bank?%
}%
\end{questionENDE}%
%
%
%
\begin{questionENDE}{Lifetime}{Lebensdauer}%
\qENDE{%
Are databases short-lived or long-time assets of an organization? %
What does this imply regarding the value of databases and the software engineering used to develop them?%
}{%
Sind Datenbanken kurzlebige oder langlebige Besitztümer einer Organisation? %
Was bedeutet das für ihren Wert und auch die softwareingenieurstechnischen Methoden, die zu ihrer Entwicklung angewandt werden?%
}%
\end{questionENDE}%
%
\endhsection%
