\hsection{Tools / Werkzeuge}%
%
%
\begin{question}{PostgreSQL}%
\begin{itemize}%
\item[EN] What is \postgresql? %
What is it used for?%
\item[DE] Was ist \postgresql? %
Wofür benutzt man es?%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\begin{question}{PostgreSQL}%
\begin{itemize}%
\item[EN] What is the \pgls{client} program shipping with \postgresql? %
How can it be used?%
\item[DE] Was ist das Klientenprogramm, das mit \postgresql\ ausgeliefert wird? %
Wie kann man es benutzen?%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\begin{question}{Open Source DBMS}%
\begin{itemize}%
\item[EN] Name three open source relational \glsreset{dbms}\pglspl{dbms}.%
\item[DE] Nennen Sie drei Open Source relationale Datenbankmanagementsysteme~(DBMSe).%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\begin{question}{Commercial DBMS}%
\begin{itemize}%
\item[EN] Name two commercial / proprietary / closed source relational \glsreset{dbms}\pglspl{dbms}.%
\item[DE] Nennen Sie zwei kommerzielle / proprietäre / Closed-Source Datenbankmanagementsysteme~(DBMSe).%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\begin{question}{Forms / Formulare}%
\begin{itemize}%
\item[EN] What are forms in the context of databases? %
What is their purpose and how are they used? %
Name one program that can be used to create forms for databases.%
\item[DE] Was sind Formulare im Kontext von Datenbanken? %
Was ist ihr Zweck und wie können Sie benutzt werden? %
Nennen Sie ein Programm, das benutzt werden kann, um Formulare für Datenbanken zu erstellen.%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\begin{question}{Reports / Berichte}%
\begin{itemize}%
\item[EN] What are reports in the context of databases? %
What is their purpose and how are they used? %
Name one program that can be used to create reports for databases.%
\item[DE] Was sind Berichte im Kontext von Datenbanken? %
Was ist ihr Zweck und wie können Sie benutzt werden? %
Nennen Sie ein Programm, das benutzt werden kann, um Berichte für Datenbanken zu erstellen.%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\begin{question}{External Access / Zugriff von Außen}%
\begin{itemize}%
\item[EN] Name one library that allows you to access a database from a programming language. %
Provide both the library and the programming language name.%
\item[DE] Nennen Sie eine Bibliothek / ein Paket, mit dem Sie auf eine Datenbank aus einer Programmiersprache heraus zugreifen können. %
Geben Sie sowohl den Name der Bibliothek als auch der Programmiersprache an.%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\begin{question}{yEd}%
\begin{itemize}%
\item[EN] What is \yEd? %
What can it be used for in the context of \glsreset{db}\pglspl{db} design?%
\item[DE] Was ist \yEd? %
Wofür kann man es im Kontext des Datenbankdesigns verwenden?%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\begin{question}{pgModeler}%
\begin{itemize}%
\item[EN] What is \pgmodeler? %
What can it be used for in the context of \glsreset{db}\pglspl{db} design?%
\item[DE] Was ist \pgmodeler? %
Wofür kann man es im Kontext des Datenbankdesigns verwenden?%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\begin{question}{pgModeler vs.\ yEd}%
\begin{itemize}%
\item[EN] Both the \pgmodeler\ and \yEd\ can be used during the design of \glsreset{db}\pglspl{db}. %
Explain how the tools are different. %
Explain the difference between the modeling stages for which they are used.%
\item[DE] Sowohl der \pgmodeler\ als auch \yEd\ können für das Design von Datenbanken verwendet werden. %
Beschreiben Sie, wie diese beiden Werkzeuge sich unterscheiden. %
Erklären Sie die Unterschiede zwischen den Modellierungsschritten für die sie verwendet werden.%
\end{itemize}%
\end{question}%
%
\endhsection%
